網媒聯盟：警篩選監察者本末倒置

節錄

網媒聯盟：警篩選監察者本末倒置

■香港網絡新聞工作者聯盟昨與立法會議員毛孟靜舉行記者會，反對警方修改《警察通例》的傳媒定義。

【本報訊】警方修訂《警察通例》「傳媒代表」定義，僅承認已登記政府新聞處新聞發佈系統（GNMIS）的機構，香港網絡新聞工作者聯盟斥警方帶頭製造不公，質疑政府及警方本是被監察一方，「被監察嘅人篩選邊個監察佢，呢啲叫做本末倒置」，認為將媒體分成不同階級，有違公平原則，強調會繼續採訪。

由超過50間網媒組成的香港網絡新聞工作者聯盟，昨與曾任傳媒多年的立法會議員毛孟靜舉行記者會，反對警方修改《警察通例》的傳媒定義。聯盟發言人林匡正指，不論根據《基本法》或是國際標準，港府及警方都沒有資格認證及篩選傳媒。

指記者無分真假

林解釋指，「做傳媒嘅兩樣嘢，報道真相、監察政府」，質疑政府及警方身為被監察者，卻篩選誰人負責監察自己，是本末倒置，重申記者無分真假，只有分專業與否。

林匡正又指，GNMIS系統僅為政府向傳媒發放消息渠道，質疑警方及政府以此排除部份媒體是偷換概念，強調警方應一視同仁，「而唔係帶頭製造不公平」。他亦指，新聞處登記制度不但落後，重點更在於不應篩選傳媒。他透露有網媒嘗試向新聞處查詢登記GNMIS系統時，被指專頁like數少及點擊率較低而被拒申請。他指受眾少不等於不是媒體，「呢樣嘢應該交返畀市民讀者去睇」。

毛孟靜指，政府一直想建立記者發牌制度，但擔心引起太大反彈，「唔夠膽離開文明底線」，惟警方現時變相建立發牌制。。。。。。。。

政府新聞處發言人昨回應指，。。。。。。。。

比你班友係咁拍live出街點成立真理部呀，再搞搞震拉晒佢

警：你覺得你監督緊我？